---
layout: post
title:  "Digitalisierung bestehender Systeme im Mittelstand"
date:   2018-10-02 2:00:00 -0500
author: "James Hiller"
profile_link: "https://www.linkedin.com/in/james-hiller-324734160"
categories: SME's
lang: de
image:
  feature: Forklift.png
  credit: "Freepik.com"
---
Insbesondere die Startup-Kultur – nicht nur in Deutschland, sondern weltweit – steht sinnbildlich für das Thema Digitalisierung. Aber auch mittelständische Unternehmen sind dabei gefragt, ihre Geschäftsmodelle für das 21. Jahrhundert zielgerichtet anzupassen.

In erster Linie geht es dabei nicht nur um die Erschließung neuer digitaler Märkte, sondern auch um die Verbesserung der innerbetrieblichen Arbeitsabläufe. Das kann zum Beispiel mithilfe einer Individualsoftware geschehen, die einzelne Abteilungen des Unternehmens besser miteinander verbindet, als auch mittels einer mobilen App, die zum Beispiel die Betriebstemperatur einer Industrieanlage misst.

Mittelständische Unternehmen sind das Herz der deutschen Wirtschaft und das bereits lange bevor das Internet seinen Siegeszug hin zu einer immer weiter vernetzten virtuellen Welt begann. Laut eines wissenschaftlichen Artikels zu dem Thema aus dem Jahr 2016 mit dem Titel [„Digitization of German Enterprises in the Production Sector – Do they know how “digitized” they are?“](https://www.researchgate.net/publication/305661673_Digitization_of_German_Enterprises_in_the_Production_Sector_-_Do_they_know_how_digitized_they_are) hinken KMUs in Deutschland den bestehenden Großunternehmen noch hinterher, was das Thema Digitalisierung anbelangt. Zudem besagt die Studie, die von Professoren der Universität Dresden und der Hochschule Heilbronn konzipiert wurde, dass einige Firmen des Mittelstandes sich hinsichtlich ihrer IT-Infrastruktur und deren Nutzung schlichtweg unterschätzen. Eine realistische Einschätzung der Auslastung eigener Hard- und Softwareressourcen schafft dadurch eine bessere Planbarkeit des Ausbaus derselbigen, kann hier sicherlich hilfreich sein, das jeweilige Unternehmen fit für die Zukunft zu machen.

Viper Development adressiert solche Probleme und kann zunächst durch eine Beratung klären, inwiefern Bedarf bei Ihrem KMU in dem Bereich Software besteht. Wir geben eine kostenlose Konsultation vorab und schauen, ob und wenn ja wie eine Zusammenarbeit aussehen kann. Scheuen Sie sich nicht uns hier über die Kontaktmöglichkeit dieser Webseite anzusprechen. Gerne setzen wir uns mit Ihnen zusammen oder vereinbaren einen Telefontermin.
